[禁隱形眼鏡啦]隱形眼鏡棄馬桶致海洋污染 10噸棄置隱形眼鏡微膠粒經食物鏈「禍害」人體健康

美國一個研究發現，約19%隱形眼鏡的用家，會將用後的隱形眼鏡掉進馬桶或洗手盆，此舉不但造成海洋污染，隱形眼鏡分解成的微膠粒或被海洋生物誤食，最終經食物鏈重返到人類體內！
《Daily Mail》報道，美國亞利桑那州立大學最新研究指出，美國約有4,500萬人配戴隱形眼鏡，其中有19%用家將隱形眼鏡掉進馬桶或洗手盆，引致每年近10噸棄置的隱形眼鏡進入污水系統，造成海洋污染。雖然污水處理廠有裝置過濾污水中體積較大的物件，但隱形眼鏡細小，大部份能穿過過濾器。
美國亞利桑那州立大學環境及健康工程教授Halden說：

隱形眼鏡密度比水高，在水中會下沉，有些海洋生物或會誤食隱形眼鏡，構成生命威脅。

研究人員指出，隱形眼鏡在水中會分解成微膠粒，海洋生物誤食後，這些微膠粒可經由食物鏈再返回人體中。微膠粒會吸收有毒化學物，並在動物消化系統內釋出毒素，最終對動物或人體造成傷害。
研究團隊又表示，若果塑膠污染海洋的情況持續，到2050年，估計有80％的自來水會受到塑料污染。Halden建議，隱形眼鏡製造商可在產品包裝上加強指引，提醒用家正確處理隱形眼鏡，將它當作一般的固體廢物掉進垃圾桶就可以。

呢個時候，要禁隱形眼鏡喇

屌你老母，環保撚唔係唔撚做野呀？

好多時貪快真係就咁沖走就算

沖馬桶 正仆街 傻閪

環保撚幾時出動？

咁飲筒呢？平時個個用馬桶沖走？

不嬲dum垃圾桶

罪魁禍首係個馬桶
太方便令人亂咁掉嘢 所以要禁馬桶